Sel 20mal Septr 1828. Päkohtomees olli man.
Lombi Jahni Lesk Naine Maij Lausing om siin sedda tunnistust andnu, et temma tahhap teist körd Abbi ellu astuda. Sest eddimeise Mehhi perra jänu Warra om, ni kui siin allamal nimmetakse:
1 Obbone 6 aasta wannu
2 Lehmad,
5 wannad Lambad
1 Höbba Sölg massis 25rbl.
1 paar Sahha rauda,
2 Wikkad, 3 Sirbi,
ning om temma enda Latse Wölmeldris wallitsanu Laose Peter Lausingk ningk Wutti Jaak Buschmann, ningk omma möllembid Wölmeldrid omm nimmi assemel 3 Risti tennu. XXX  XXX
Jakob Tolmats XXX  G L Kreijtenberg(mõisavalitseja allkiri valla kohtukirjutaja isikus)
